小弟而家apply 緊Royal Australian Navy (你問我答）

Q: 軍隊體能要求係咪好高？
A: 喺澳洲每個兵種都有唔同嘅要求

E.g.
navy:
15 push up, 20 sit up, 6.1 beep test
Swimming test: 3m jump from platform, 50m swim (可以用浮條), 10m swim (full uniform), 15mins 踩水

Army：
15 push up, 45 sit up, 7.5 beep test

Airforce:
10 push up, 20 sit up, 6.5 beep test

詳情可見：

Q: 外國人可唔可以加入
A: 視乎情況，主要都係citizen + 特定PR

特定PR: 已經係PR, 而且已經有apply 緊Citizenship

Q: Bootcamp 情況如何？
A: 每一個軍種都有佢哋獨立嘅boot camp 亦都有分開咗 軍官同埋普通士兵training

E.g. Navy
軍官： 20 星期喺HMAS Creswell + 職業訓練 （2-3年）
士兵： 11 星期喺HMAS Cerberus + 職業訓練 （0.5-2 年）

Q: 背景審查
A: 所有又唔係喺澳洲出世或者係其他地方住過超過6個月都要填一份文件。 你需要提供過去10年嘅住址證明，工作證明，讀書證明，都需要有四個人嘅人格擔保 （2 x professional, 2 x social)

Q: 人工
A: 人工普遍都算高.
例如： 廚師$79,661 AUD 一年
Hospitality $79,661 AUD

Officer: $101,000AUD 起跳

所有公司都係根據軍階擬定， （Medic 同Lawyer 分開）

Link:

已經好多
不分男女係咪的

Bootcamp 嗰個cabin 喺一個division 去share, 有男有女喺同一個hall 但係一定唔會同一間房

可唔可以keep住update申請情況？好想知你最後入唔入到，如果入到就講下軍旅生活（機密野唔好講）

點解會想參軍？

air force有咩要求

兩日後final interview

今年high school fresh grad， 報緊officer. 去咗澳洲讀書都5 年。成個high school 都喺度

成條鹹魚咁樣，冇咩夢想

咪當係訓練一下囉

視乎job position. 普遍喺background check 要求高少少

祝好運
最近Canada放寛香港人移民條件
我都諗緊去唔去Canada做返幾年野攞到Citizen身分再參軍

多謝巴打

其實如果你攞到citizenship 如果唔係為夢想或者興趣 其實真係冇乜嘢必要去當兵

我覺得唔好公開講好啲
依家教精某國人滲透

唔係u grad做到officer㗎咩
利申乜都唔知純粹好奇

其實officer interview 主要都係想知道你有冇leadership potential. 佢一定會比條問題問我，如果你下面個兵仔唔聽話，你會點

至於其實澳洲嗰個officer training 佢會sponsor 你讀國防大學。

詳情可以睇返：

應該唔會問到退伍之後 （我希望）唔係嘅話我就gg

點解人工咁好
英軍好低人工

仲好撚hea
以前澳洲做野間餐廳 成日有d airforce 黎食壽司 偏遠地區黎 可能近佢地基地
D女仲好撚正 我係廚房打曬飛機
想像到班軍佬係入面淫亂生活

諗住點答

apply 果時可唔可以話剩係想做medic

下年八大Engine grad, 想做住RAAF reserve先

保衛南海就靠你嘞

英國定澳洲高d?

人工

澳洲, UK officer 都係得20K HKD左右

Lm

加油，有朋友(local鬼仔) 報左兩次Army officer都唔收，第三次如果都fail好似就無得再報。原因話佢果時太細(岩岩中學畢業去報) 唔適合做officer住。第二次係2年後去報又係類似說話reject左application. 佢依家讀緊TAFE, 畢業後會去試最第一次，唔得就專心做carpenter (tafe course graduate).

因為真係冇人有興趣join

可以， 仲可以叫佢哋sponsor 你

好吸引

巴打你澳洲人？
可以睇下reserve 嘅security requirement

我可以同你講ADF active 嗰app 喺虧虧地

英國軍官人工可達$54 萬HKD (source: 蘋果）
澳洲軍官中尉first year $57萬

澳洲仲要superannual 16.4%

你要賣身俾佢

例如佢供你讀書3 年， 你要同佢做返3+1年

傻啦，澳洲Lieutenant first year 有$101k AUD
除返一個月都有大概$46000 HKD .........不過要比四成稅

係，citizen by descent

你想入去做RAAF reserve engineer? 定係普通reserve? 冇記錯嘅話engineer 好似淨係full time.

不過如果你都係八大畢業，我覺得你可以去試吓full time

無錯，不過我鼓勵大家報Army Reserve

我都認同，始終寫上去resume 都靚好多

一日返幾點到幾點？
洗唔洗返夜更？

由其如果做同正職有關嘅位
我諗個employer都會俾返幾分薄面嘅
起碼第一印象會好啲

返工返幾多點我就唔肯定。
夜間視乎軍種就一定有，e.g. Navy

Bootcamp

去到外國冇嘢做都可以去投考

好多術語
睇黎我可以慳番

加油

都要住夠攞到pr/有citizen先可以投考到架
你冇野做點挨幾年？

Medic 喺醫生。
佢有個University Sponsorship Scheme, first year 之後可以用你嘅GPA 去申請

尼個我都唔係太肯定

做下義工

樓主英文係咪好勁

普普通通囉

比人放左入waiting list

apply 緊ADFA?

面試完咗啦
整體我都覺得出咗九成功力.......
冇計唯有出年走去讀大學

Yes sir

Your officer’s salary is wrong. Sub-lieutenant starts from around $55000+service allowance.

You just need to be fit with average intelligence. The rest is about whether the OSB likes you or not.

You are applying for the army/navy, not Goldman Sachs

I was a cadet and went to a cadet school. Attended the Army OSB for a commission in the reserve. I’ve also worked with the department of defence as a scientist.

I didn’t start the commission course because I was finishing my PhD at uni and got a full time job.

The OSB isn’t hard. It’s even easier for Navy and the Air Force as they don’t test your fitness during the selection. And the written and oral tests are easy as long as you speak/write “good” english, by Army standard.

And also, they don’t like people who are too smart, for obvious reasons.

It may vary with the officer post accordingly. The officer salary that I’ve posted is based on the job preference that I’ve applied for, which is the Mairtime Warfare Officer.

At what age did you attend the OSB?